「2枚就能炸掉三峽水壩」學者建議台灣投資千枚中程飛彈

「台灣的國防應該要用新思維來取代舊思維」，淡江大學整合戰略科技中心執行長、教授蘇紫雲今在一場演講中提到，國家的生存不能只靠外交、經濟，還要加上軍事，建構安全總合的戰略，「實力是最重要的，有實力才有外交」，這樣才能確保國家生存和民眾的安全。

蘇紫雲也點出國防預算不足及投資錯誤的問題。他說，台灣的國防必須如歐洲國家，不僅是談「國防工業」，更需以「國防經濟」的角度看待，要有正確的投資，並展現自我保護的決心。因此他也建議，軍售或武器發展應以「彈藥」優先，也就是採購、佈署飛彈，而非採購巡防艦，或先進戰機如F-35之類的「載具」，千枚中程飛彈造價約等於一艘成功級巡防艦，而6百枚「陸劍二」造價約等於20架F-35。

「我們現在應該補的要中程飛彈」，學者蘇紫雲認為台灣應補的是彈藥，而不是載具。圖為在中科院展示的雄風三型飛彈模型。

「光是佈署一千枚中程飛彈，就可以封鎖中國30多個機場，使其無法登陸台灣」，對台灣而言防衛力比巡防艦或戰機好，蘇紫雲表示。

現場有聽眾提問，若要炸掉三峽水壩需要幾顆？蘇紫雲則表示「應該2枚就夠了」。但他隨即解釋，佈署飛彈主要是防禦性質，且在戰爭法上水壩是民用目標，並不是軍事正當的目標。他也幽默援引民進黨已故主席黃信介的話，「有些事能做但不能說」，強調是被中國欺負才用，而不是窮兵黷武。

蘇紫雲也用「不沉的神盾艦」來形容台灣的地位。他說，現在有匿蹤的隱形戰機，物理上的期限是30公里，進入範圍就容易被偵測到，因此他也再強調應用彈藥來取代載台。再來就是精準武器，外科手術式的炸彈，「那極限大概50公里，還必須維持一定高度」。

因此，他認為，「我們現在應該補的要中程飛彈」，「愛國者和天弓飛彈是長程的，很貴，中程飛彈則相對便宜」，對台灣的生存機會也就提高。以過去而論，相當精銳的以色列海軍艦艇，也曾經被沙烏地阿拉伯的飛彈「打的不要不要的」，後來以色列的戰略也有所轉變。

台灣北社今（13）日下午舉行演講會，邀請曾為民進黨兩岸政策顧問的蘇紫雲以「安全的總合：台灣應善用戰略機遇－從m503談起」為題發表演講。提及目前M503航線及中國空軍繞台的情勢，蘇紫雲表示，中國的飛機現在亂飛，「想做葉問，一個打十個」，也飛到日本對馬海峽，就是要把台灣「包」起來。

蘇紫雲也從二次大戰前的歐洲情勢談起，希特勒會當選就是1929年股市崩盤，包括給工人休假福利和動物保護法，納粹黨當年確實吸引不少人，且1936年舉辦奧運，奧地利那時也是有親德派，想跟德國統一，「因為德國經濟太好，希特勒又是奧地利出來的，希特勒又是個小文青」，因此奧國也想加入德國，加上波蘭說德語的蘇台德區及捷克，德國併吞它們之後二戰爆發，「跟現在的（中國）很像，因為它也是要擴張生存空間」，當年的德國鐵路戰略就如今天中國的「一帶一路」一樣。

「德國鐵路從北邊的不來梅，到義大利，再到北非，就是要突破英國封鎖」，蘇紫雲說，這跟現在中國很像，德國的戰機當時也是比較多，「但不是武器問題，而是人民能否展現信心和意志」。

蘇紫雲也提及邦交國迷思，「有人說要很多邦交國，但以色列一開始也是很少邦交國」，印證事實並非如此，外交必須要靠實力。另外，第一次美國小布希在2001年三月對台的保證，川普應該是算台灣第二次的戰略機遇期，台灣有些媒體和學者故意誤導，經濟上台灣都依賴中國，其實是「三角貿易」，中國70%的外匯順差、約GDP的3%都是來自美國。但政府未能正確認知，就會「該軟的不軟，該硬的不硬」。

蘇紫雲強調，台灣的戰略地位非常重要，「像三角窗一樣」，但大國鬥爭會影響台灣的國際地位與價值。他說明，冷戰時本來美國杜魯門政府要放棄KMT，後來韓戰才又拉回來，接著「布拉格之春」、越戰後台灣的經濟起飛，台灣地位抬升，中美建交後台灣的地位又下去，《台灣關係法》出現，美國軍售台灣，到了天安門事件，美國又開始對中軍售，到911之後又開始圍堵中國，「因為美國知道中國一定會走向海權」。

他說，中國海軍的新船下水跟下餃子一樣，過去數年每年都有10多艘數千噸級的作戰艦艇下水，但我們給國際間的感覺是沒有認真去思考，「從1996飛彈危機至今21年，國防預算實質增加卻只有3%，社福、教育預算都成長，但中國卻增加7倍」，反而讓國際間認為台灣是否真有自我防衛的決心？

蘇紫雲接著提到，美國也開始做一些「法律戰」，如美國的領務局對護照及在美台灣人登記問題，就認定台灣是一個國家，這2天的萬豪酒店等事件也是爭這件事，而台灣的民間社團發動「台灣正名」，很多人寫EMAIL強調台灣不是中國的一省，而台灣在2003年被小布希宣佈為「非北約的盟國」，在內湖的AIT新房舍也在建設，「反而是美國比台灣更愛台灣」。

個條咁既垃圾水霸 炸左佢可能仲開心

他繼續提到，就是美國的法律辦公室（如同台灣外交部條約法律司），它和中華民國斷交ROC，所有權利義務都是台灣來繼承，也就是台灣要視為一個國家。扁政府時期小布希說要為台灣（獨立）出兵，台灣的外交官或軍官若在駐在國遇到困難，可向當地的美軍單位求助，因美國把台灣視為非北約盟國，而在歐巴馬政府時較「愛好和平」，到了蔡政府時期，美國國防部長馬蒂斯在香格里拉會議提及，美國國防部將依《台灣關係法》售台必要的防禦性武器，美國防授權法則讓台參與紅旗軍演，

「要有實力就會有外交」，他說，馬政府時期的P3-C也是扁政府時期購買，「唯一有做的只有F-16升級計畫」，蔡政府上台1年8個月，像HARM反輻射飛彈、空對地飛彈等成為售台武器指標，但台灣的挑戰是國防預算不同，優先性可能是價值的問題，但國防預算偏低，從1996年的2336億，到2016年的3090億，加上物價年增率之後七折八扣，其實增加的很少，約只有3%，「現在必須先輸血」。

「國防預算在西歐被視為公共投資的一部分，國防經濟必須回饋到就業等，但台灣則僅視為國防工業」，蘇紫雲說，另外，台灣的援外預算也只比外國多一點，「我們享受國際的公共投資，但援外只有0.047%」，現在執政也只是拿石頭砸自己腳，只是一般國家的1/6到1/5。「我們必須思考是否認真保護自己，或認真地回饋社會」。

談到國防工業，他也提到，法、德的軍背心都是台灣做的。台灣的資訊軟體也很強，「但也常自己搬石頭砸自己腳」，比如扁政府時期的趨勢科技，有做美國國防部的案子，在台卻無法上市，只能到美國去上市。另外，俄國的飛彈的觸控電腦，也是台灣的神碁做的。「合於軍規標準，可以自己做，甚至也得到美國認證。像是一支扳手500塊，卻去美國買回來，其實工廠就在台中」。

有d野只能做不能說

國防預算應增加 善用台灣優勢

「無人機也是」，接著他也提到，或許不像美、日先進，價格不像中國漂亮，但比中國貴一點產品品質就很低，這種東西台灣有啊」，另外一些仿生機器人，或軍用機器人，也可以解決我們一些問題，「但可惜，官員的思維還是舊的」。他也舉例說，中國的無人機都附送「後門」，許多國家卻步，這就是台灣的機會。

「現在政務官，民進黨籍也只有38%，改革很多人都說『對』但應用情況又很低。此外如美國也很努力在推生質燃料，去年2月就有說採用生質燃料，F-18預計2025年就要全面採用生質燃料」，蘇紫雲說。

談到徵兵或募兵，蘇紫雲則認為，有時民眾比政府更有勇氣，「八成民眾同意中國統一時願上戰場，7成民眾願為保衛台灣而戰 」。徵兵從羅馬時代起屬於「公民軍隊」，台灣從2020年開始，役男可能不到10萬人，用募兵制是不可行的。另外，解放軍的中士二級一個月7千人民幣，約台幣3萬5，募兵制又不提升國防預算，預算又不到位，「真的威脅不是台灣國家太小，而是投資錯誤」。

「另一個挑戰是，現在大家說要F-35，但要投資的是巡戈飛彈、防空飛彈，武器和載台哪個優先？這也是挑戰」，蘇紫雲繼續表示，若要買一架陽春巡防艦3百億，滿油滿彈滿人成本約5百億，大概可以買1千枚巡弋飛彈？「哪個比較容易發揮防衛效果？」，而1千枚飛彈大概就可封住30個機場，「它（中國解放軍）就沒有登陸部隊可以到台灣」。

「整個國防投資應重新思考，創造正向循環，讓它的效益可以外擴」，在替代兵力上，蘇紫雲也再度強調，一枚3千萬，數量一千枚的巡弋飛彈來替代造價300億的成功級巡防艦。飛彈直接用貨櫃車改裝的載具載著趴趴走就可以。此外，他也提到，「台灣若回歸中國，被中國佔領，日本戰時的生存線立刻被截斷，這是天賦有利的，也要去強調」。

蘇紫雲進一步表示，中國在初期（1950年代）時也是靠軍事和武器在「做外交」，「畢竟總統去哪訪問這類都維持不久，還是實力最重要」。

而在飛機方面，他也提到，另外F-35也可以考慮用600枚，單價4千萬的「陸劍二」，載具則以單價5千萬共250座，一共315億，這等於20架的F-35戰機價格，「歐洲也不再思考投資在新型的載具」，歐盟都是希望每一塊錢可回到居民身上，這才是「國防經濟」的思考。

蘇紫雲最後再強調，不能到哪裏去都是「愛與和平」，要先把戰略思考準備好，人家才會跟你做朋友。外交和經濟上雖無法跳過，但在戰略上要找出一個「安全的總和」。

好似十幾年前條水壩岩岩起好已經有人討論，結論係炸得水壩準備打核戰

支那永遠都收唔番台灣

駛撚學者講咩

支那曾幾何時統治過台灣？
大清國係外來政權
(而且已將台灣割讓比日本)

大霸一定有防空導彈系統
點會咁易打中！

佢要食美水
所以唔可以自行發展

台灣 日本 南泡 要美爸

現實係台灣會比人炸左先

上海沉沒

鬥多同準

方向正確 搞到自己成隻箭豬咁等支那無從入手

台灣未射出已經被佔領

隨住支那軍事擴張
迫於現實都要比台日韓擁核

台灣都係垃圾

佔領之前已經投咗降

日韓唔敢講
但台灣一旦可以容許擁核
中共一定即刻反枱

而且 中共不知幾想台灣開第一槍
台灣只要開第一槍
中共即刻可以大軍一揮 渡海攻台

鬥飛彈
台灣都係收收皮先啦
1千枚好威咩
你咁炸人地三十幾個機場
人地唔會炸你咩
有時唔係講質素
我當你防空好勁
人地射多幾倍你都係收皮

台狗本身質素咁差，成支軍隊我諗大部分都比土共間諜入侵，打個屁

台灣老是常出現
老實講，中共係廢，但台灣仲廢

唔好講同中共鬥飛彈
中國同台灣最近既地方
火炮都射得到

最重要 鬥兵員
就算解放軍無傳聞咁撚勁
點都好過台灣果D 只係受訓4個月既兵役既兵仔
當然 台灣係有志願兵
但係洪仲丘單野後
仲有幾多人敢當兵

有冇常識？大陸送到幾多人上台灣？去到之後知唔知台灣有幾多百萬兵源？

擁核=/=打第一槍

如果台灣擁核就要反枱, 咁北韓一旦擁核美國係咪都要反枱?
宜家北韓既行為, 就係為緊日台做緊COVER, 令到佢地再軍事同擁核進程 合理化左
只要台灣打住北韓核威脅呢張牌, 支那打台灣, 國際即刻當你支那同金仔係一路
咁支那置於萬國既憤怒下

對支那而言, 宜家金仔既行為反而幫緊支那既對家
令到支那對台做任何動作既成本大增

結論都係之前咁講
支那只可以將台灣打成焦土
但唔可能做到實則佔領

台灣真係有幾百萬兵源
早到反攻大陸啦
仲洗等到而家

再者 現代戰爭 已經唔係鬥人多
台灣 四面環海

在無外援情況下
被鎖海 再加上空中優勢 導彈遠攻
到真係大軍上岸時
台軍仲有幾多戰力

當然 中共除非比台灣導彈攻擊
否則 我相信解放軍最多都係鎖海 禁空
唔會用美軍對伊拉克果一套去攻台

on9唔講藍綠啦
我當你台仔好愛國
有幾多個唔係keyboard fighter?

買咁多武器
但又唔敢打
養大班軍商

聯合國五常唔會俾

日本已經擺明不斷做緊

你都識講現代戰爭
現代戰爭仲會比你 1 ON 1?

現代戰爭係體系嘅對抗

中共打條毛咩
個個剩係想賺夠就移民
軍隊只係可以打自己人民同靠嚇

美國唔俾

on9人地有核武就要其他國擁核既咩
美帝唔會想有再多一個國家擁核

正確啲嚟講 應該係 法國美國英國中國俄羅斯 唔會畀

金仔都擁核啦
仲有咩唔得?

左膠邏輯
睇下金仔玩核彈 美國佬都唔敢郁佢
北韓已經係弱國最佳人辨
武器全部50-60年代 但有核彈已經冇人咁打

冇核武 台灣等俾中共解放啦

台灣唯可以做既就只係要頂到盟軍黎
諗反攻係諗多左

聯合國五常夠話金仔要停止核計劃啦
結果呢?

擁核=/=打第一槍

你首先搞清楚呢兩件事先
台灣開第一槍 係令中共出師有名

而台灣擁核 係令到中共覺得台擁核前後出兵代價相差太大
所以要在台灣擁核前攻台

呢兩個係完全唔同既事黎

北韓擁核 老實咁講老美WFC
老美真係咁在乎北韓的話
就唔會打口水仗打到今時今日啦
對老美黎講
北韓存在係令南韓同日本向自己靠攏既惡狗
無左北韓
反而令老美東亞地區平衡政策更難實現

金仔而家同中共反左面
已經係眾所周知
南韓部署薩德系統
都係金仔不斷助攻

不過 台灣擁核 中共攻台
萬國憤怒? 有幾多國家已經承認左一中
老美明面都要承認一中原則
各國政府都明白中共對台底線係去到邊
所以係唔會容許台灣亂黎

同意佢講可加強中程導彈

但
F35 是需要的，確保被炸機場能短矩起飛
潛艇也是需要的，加一隻潛艦，對方要部署幾倍反潛

海上艦隻反而更需要似 沱江級的輕型飛彈艦搭載雄風三型，新型的大型艦隻暫時不是必需

陸上配備M60坦克其實也不一定需要更換成M1A2 ,因為太重不太適合台灣地形

你肯定係買武器
而唔係交保護費

但係你要諗下台灣會唔會好似北韓咁捱唔捱到經濟制裁
基本上美國係想台灣軍事上依賴佢

依家唔係要打贏 係要大陸覺得打佢要付出極大代價 從而唔敢/唔想打佢

坦白講要用到台灣陸軍， 基本上製空權制海權都已經被中國攞曬( 即係登陸成功

唔係1 on 1
咁係1 on 幾呢

旨意美日出兵?
先唔講美日出兵要幾耐

佢地真係會為左台灣而同中共開戰?
咪傻啦
老美對台灣支持度真係咁大
就唔會賣D過期春藥比佢地啦

再者 老美為台灣同中共開戰
絕對不符老美利益
所以老美一路都只係玩緊平衡策略

美國佬唔係唔敢郁佢
而係郁佢有乜野著數

再者郁左佢之後
北韓無左
咁以後老美點樣再制衡日韓
要佢地歸邊

美國即時出到都係 海軍陸戰隊其他都要議會批准 所以 中共第一波應該會趕唔切

日韓最大敵人係北韓咩
咪玩啦 有腦都知最大威脅係大陸啦 除左文左膠去奶鞋底

有留意軍事都知大陸依家瘋狂做艦
薩德根本就係防大陸

台灣再係on99 一定俾大陸解放
等得美國佬 蚊都訓

強國廢還廢 但總算爛船三斤釘

台灣點學人玩軍事對抗？

打仗係根本無必要

根本就係晉滅吳之戰

蔡政府:所有飛彈按制就在手上

根本上強國軍事上嘅target已經唔係台灣係美國

依家係台灣想打咩 係大陸想統一
唔發展核武咪腿張開等老解登陸囉

055 052D瘋狂下水 一個江南廠產量已經係 英國一個艦隊

你要知道
美國一中原則
即係一個中國
但換句話講
台灣唔係中國一樣冇違反一中原則
係支那自己打飛機覺得一中原則要包埋台灣
太天真太ON9

其實個問題根本就無解， 過得越耐 軍事失衡只會越來越大

台灣今日已經無可能再反攻, 但守台仲得
宜家台軍既戰略係將戰線擴大+推遠, 將支那攻台既成本後果大增, 以此去到震涉既效果

北韓擁核, 美國可能會WFC, 但日本唔會WFC
特別北泡既彈導成熟+美日日益緊密, 美國唔會再WFC
口水仗係要比時間比各國重新武裝
cold war 後各國裁軍得太耐, 重新填裝要時間

一中原則遠遠唔夠二戰後以黎既體制大
台灣擁核就要學日本咁, 拎北韓黎做擋箭牌
如果支那真係好似之前環球時報所講咁
美日打金仔同時, 支那攻台
咁支那真係會置於萬國憤怒下

你都傻
咁大個美國基地係日本
大佬依加講緊過成個海
支那海軍有幾廢大家都知
你諗到既野
美軍會諗唔到?
唔好咁天真
支那隨時連個海都過唔到

根本台灣就唔敢獨立 私底下你話台灣國點樣點樣 明面上到一定要叫中華民國

所以台灣唔發展核武係等死
日本都開始擴軍應對大陸

只有擴軍先可以做到balance of power
行綏靖政策咪做下一個張伯倫

無人話中國唔係日韓威脅
但對比黎講 中國對外 其實算係講道理
北韓對南韓同日本黎講
係一隻惡狗
係會亂咁咬人

中國擁軍 你唔會擔心佢地會軍事侵略
因為老美仲係世界軍事第一強國
唔好話對老美 對俄佬 中共都未必贏得到
而且中共有乜野理由要發動軍事侵略

北韓係實質上 導彈 核武威脅
中共 現時最多都只係經濟層面上

再者 日韓同中共唔係無得合作
無左北韓後 佢地可以左右逢源
中美兩家茶禮一齊收

所以 點解北韓存在 對老美東亞平衡咁重要就係咁解

不過日本就算無左北韓後 都應該係向老美靠攏
始終做過亞洲一哥
又點會甘心將個位讓比中共

但Trump 既 America First 好明顯唔想東亞各國死靠美國

二戰之後 國民黨短暫叫做大一統過 之後共匪到今日都拎唔到 真係柒

唔玩核武 仲可以拖下時間
一玩核武 就即刻開戰

假設金仔死左
對北韓既聚焦只會去返支那到

中國對外 其實算係講道理
你訓左幾耐?
你拎個北韓痴線佬比
支那梗係講道理
但對比正常國家
支那一樣係生番
你睇南海就知

哦...咁老美敢唔敢明面咁講呢

台灣陸軍既戰略思想一定要focus係反登陸
因為一登陸成功，你根本唔夠支耶打
期望可以拖到老美支援
中程導彈既思想又另一回事
成千粒導彈，係一種類似核武既武力威脅
等支那唔敢亂黎，如果唔係就大家攬住一齊死

坦白講 支那海軍唔算廢 亞洲以及東南亞都算數一數二強嘅海軍 支那海軍最大問題係核潛艇技術

一有核武
支那一定唔夠膽打
所謂開戰都係靠嚇
支那本質就係掠水移民
講都開戰開戰
都係比番支那人自己聽
比緬甸炸屁都唔敢放

所以咪撚到支那好似隻狗咁囉

海都過唔到 仲係50-60年代
井底之蛙就咪9up啦
大陸最少起緊兩架航母 仲有大量驅逐艦

大陸打台灣咁近 所有補給一應俱全
你認為單靠附近幾個海軍基地救到近火

連登仔不斷話好多共諜死硬，其實美國佬講過台灣反諜算唔錯

真正未做好嘅唔係反諜，而係後勤

笑死人
咁多廢話
有冇實績?
打少D飛機啦
你估得你地支那識進步?
咁多廢話
過左去未?

係人都知 如果台灣有核彈知哪一定唔夠膽做佢， 但係問題發展軍用核技術需要時間 你覺得台灣捱唔捱到成功個日？

而家個情勢落去
中台一統 係大勢所趨
台灣經濟已經下滑得好勁

台商都已經紛紛出走

軍事上
台軍有幾多實力
其實大家都心知透明
之前軍演蝦碌野
你唔好同我講話係欺敵

而家只係拖時間 拖得幾耐得幾耐
同埋睇下係文統 定武統

無核國家武力威脅攞核國家

台灣要做既係非軍事上

強國要做你就做你架啦

如果承認九二， 唔講獨立 強國出師無名

呢個先係偏安之道

巴打台灣根本就唔需要航母 btw 002 仲未海試起碼到兩年先有戰鬥力

支那海軍仲味夠美國揪係事實 依家都未敢郁手著
但台灣再拖多幾年就一定仆街

如果有一日支那連美國都唔驚果刻 台灣就腿張開啦

其他國家進進步真係唔知啦 但係台灣一定冇

經濟已經下滑得好勁
支那就真係經濟已經下滑得好勁啦
外商係咁走
外資又係咁走
唔係就唔會限人境外提款啦
軍事上
支那有邊個真係為國?
心照啦
連高官仔女都係美國住
打條毛?
美國根本唔洗軍隊
一個電話支那即刻含撚啦

北韓咁既窮撚國
都可以咁快有
台灣比北韓更有條件

我知 我回應佢話大陸過唔到海姐
所以我咪話要發展核武就要快 再拖落去支那有足夠軍力就大撚獲

如果有一日支那連美國都唔驚果刻
呢樣其實冇可能
先唔講美國科技拋支那幾十年
單係支那本身班官都唔係為國就已經收皮
都係果句
高官家人住外國的比例咁高
係得支那先係咁

哦...中國同台灣隔幾遠呢
中國海軍廢
咁台灣海軍有幾強大

而且美軍係日本有基地
但佢地出兵 係要經過批准
再者 佢地會唔會走上最前線打呢

問題係台灣要點擴軍先可以balance of power
擁核 係一觸即死

發展完你仲要試核爆， 之後要發展洲際導彈 哪來的時間？ 我覺得如果台灣發展核武 中共有可能學以色列做9伊朗( operation opera

就連美帝都唔夠膽話可以100%攔截
你覺得鄰國可以？

新技術嚟講我唔認為中共落後好多

而家就係講緊中國同北韓邊個係威脅嘛
再者 你話南海問題
中共係生番
但係生番得黎 大家都可以講道理
有爭議?
海域問題大家都唔好再講
大家一齊發展囉

海戰
講雷達講反潛
支那冇樣得
單係呢點已經夠收支那皮啦
依加係海上面WO
你估真係仲係國共內戰係陸地?

其實中共同你講嘢都冇興趣 我有到造島 你有你投訴

生番得黎 大家都可以講道理
海域問題大家都唔好再講
大家一齊發展囉
咁叫講道理
條界畫到去人地門口
之後叫人一齊發展
咁樣叫講道理

大哥仲有空軍， 陸基雷達 你估真係海軍打海軍咩

睇下刁大大做咩先講野啦
條友捉緊裸官 將黨組織滲入整個國家
目的係將整個社會變成國家機器

科技今日未追到 過多十年八載
你又點知 咁多間諜係外國偷技術

空軍咪又係雷達
何況
支那所謂空軍有幾多料大家心照啦
美國唔洗出幾多力
單係比雷達資料台灣都一眼比人睇晒

你講既野全部基於自己幻想
係啦第日支那好快強大
點點點
捉緊裸官?
佢家人本身都住緊美國
笑死

中共根本唔在意你實際點諗
只要你明面上承認 令佢地佔理 咁就OK

你講得老美撚狗咁撚
但係中共何嘗唔係覺得
你條傻仔又比我拖多一日

大家都知道對方做緊乜野
大家都知道對方底線係乜

早幾十年前
中共剛立國時
台灣無實力獨立成國 越拖 就越失機會
到失去埋聯合國位置後
就更加連聲都無得出
到今時今日
就算台灣民眾就明白
中台一統 係必定會發生既事
只係幾時問題

台灣唔駛反攻，夠導彈攬炒，射得出就夠
兩邊掟完石仔，某世界第二經濟體仲保到幾多GDP
反正台灣經濟食咗咁多年屎，再差D都無分別

用核彈頭?

講道理會唔會天真左少少 條9段線畫到去人地門口

戇鳩 佢個女返左大陸啦 睇下大陸料先鳩吹啦

武統 最大主要因素係
老美會唔會走去最前線同中共打

連開北韓拖 今日老美都未郁手
問心你覺得老美真係會為台灣同中共開打

睇錯做兩蚊

錯
中台一統 係永遠唔會發生既事
依加台灣反支情緒係比前幾年高好多
和平統一已經冇可能
只會維持住咁樣
美國都係想咁樣
台灣表面唔係國
係實質上大家心照
支那依加對台灣完全冇管洽權

唔好睇少支那空軍， 人哋起碼有齊預警機 (空警500,200) 殲擊機(J10ABC,J11B,J16,J20) 講真我覺得打台灣基本上無可能輸

唉...
咁你講到咁把炮
台灣仲洗乜驚中共
反攻啦 等過年咩

睇下大陸料
你信架?
唔好笑死人啦
用下你個腦先來鳩吹啦

依家大陸郁手 一定會
冇左台灣條第一島鍊就斷撚左

未郁北韓就多得文左膠出賣美日啦

唉...
咁你講到咁把炮
支那仲洗乜驚台灣
反攻啦 等過年咩
駁唔到就行撚開啦

無知撚咪就係你依種人
大陸乜撚都廢 乜撚都唔掂
咁乜都唔洗做啦 講咩發展軍備

井底之蛙

笑死人
人地同你分析
你就一句
"唉...
咁你講到咁把炮
台灣仲洗乜驚中共
反攻啦 等過年咩"
比我駁番轉頭
就話人無知
笑死人

我打既咩 懵撚 眼殘去殘疾學校啦

講咁耐
支那打左未?
咪又係好似個時對緬甸咁
台灣只係守住令你唔敢打已經夠
所以你先會講
"反攻"2隻字
但其實只掩飾支那唔敢打既事質
台灣一宜冇諗過反攻
相反支那一直係度叫春咁話打台灣

中國同台灣個海相隔幾遠
而且雷達反潛無樣得?
台灣又有幾勁呢

再者 中共海軍係咪咁不堪
我只可以講
台灣又可以有幾勁

當年國共內戰
國民黨敗走台灣

將來可能發生既中台武統戰
極有可能勝負就係開始果幾個鐘內決定
海戰?海軍到時已經唔係對打
而係一場封鎖 與反封鎖之爭

其實你知唔知南海爭議由來係點

咁你回乜春?
就咁拋句無知就以為講左野?
廢就收皮啦
捉到我睇錯啦
好勁?

其實你知唔知南海爭議由來係點?

打水壩呢D唔係禁忌黎架咩

BTW
應左我點解支那未打台灣未?
一直叫春咁叫打台灣果個係支那WO
點解你要質問我點解台灣唔反攻?
而唔係支那未打台灣?

點解美軍基地要SET係沖繩, 而唔SET係北海道
好明顯啦

一定係假新聞

班友成日係度幻想台灣比人打美國唔出手
唔符合老美利益
但當你問點解支那仲未打台灣
全部冇聲出
但又不忘吹噓支那幾勁幾勁
人地用事實問番佢
佢就會就話
"支那咁廢,台灣點解未反攻?"
痴線

你講到中共咁撚廢嘛
咁台灣有老美幫手咁撚勁
仲等乜野啫

駁唔到就咪撚行出黎7啦 7頭

你又有咩分析呀 智障仔
一味就支那好撚廢 唔敢打 海軍又過唔到海

南北造船廠瘋狂做艦
你以為打緊國共內戰 中共連海軍都冇咩

仲有台灣有幾廢就全世界都知啦
仲係到打飛機 未認清事實咪你囉 戇鳩仔

錯就認啦 屌你老母爛臭閪

講中共唔敢攻台
台灣仲洗撚驚 獨立啦

因為根本就未打得， 出師無名 2)中共想和平統一3) 扼殺台灣國際地位有用過武統

Ps個人意見，大家討論下

咁仲唔收番台灣?
去啦

你老母臭閪 智障真係無下限
今日唔打代表將來唔打

1934年問下希特拉打波蘭未
一味吹噓德軍好撚勁 點解仲未打波蘭 捷克

智障就收收皮先啦 唔好出黎獻醜啦懵撚

垃圾就認啦
講到咁撚把炮
咪又係比緬甸炸
連屁都唔敢放
唯有搵你地上來吹口囉
打飛機來講
支狗真係世界最強既
BTW
打左未?

按佢邏輯 台灣乜撚都唔洗做啦
台灣彈指間就收大陸皮

點解要攻台?
大家拖得越耐
實力對比越大

文統可行 點解要武統
再者就算武統 都要拖到實力最懸殊既時候

唔好咁小學雞啦

依加維持原狀
支狗有管洽權咩?
如果要畫條線
你估依加台灣係近國家個邊定近一個省個邊?
笑死人

我個問題都只係得一個
美軍係咪真係會走上最前線
同中共開戰

炸三峽大壩就算啦，一來會構成嚴重戰爭罪行喪失國際支持，二來除非搭載核武器，否則常規彈頭基本上炸唔郁三峽大壩。

但我覺得佢飛彈化嘅思路係正確嘅，譬如話金門、馬祖、澎湖呢啲外島，本身就冇辦法長期固守，只能夠為台灣本島爭取反應時間同一點戰略縱深，應該喺上面大量部署防空飛彈同埋反艦飛彈，等中共海空軍進犯台灣嘅時候打出去，盡量殺傷中共船團同埋空中力量，等島上面嘅飛彈打晒，陸軍就算對得住國家可以投降。

至於海軍方面，時移世易，以前中共搞「飛潛快」，依家輪到國軍需要「飛潛快」，應該加緊興建沱江級配合光華六號飛彈快艇做海上游擊隊，同時潛艇國艦國造進程應該加快，爭取盡快獲得水下戰力，唔單止可以打擊中共海軍船團，實在去到最後關頭仲可以針對來往台灣海峽嘅大陸商船發動打擊，拼個魚死網破。

空軍方面事實上國軍已經喪失以前擁有嘅數量同技術優勢，就算引進F-35都只能夠係杯水車薪而且單價太貴，國軍空軍目前只能夠喺台灣本島防空飛彈陣地掩護下盡量爭取局部制空權，但若然要前進保護金門、馬祖基本上係冇可能，加上中共正極力從俄羅斯引進S400防空飛彈，射程足以覆蓋台灣海峽達到台灣本島，國軍空軍已經處於極度被動，只能夠希望澎湖方面可以支撐耐啲，等澎湖嘅防空飛彈陣地掩護國軍空軍攻擊中共登陸船團。

陸軍方面基本上換裝M1A1必要性唔大，台灣嘅道路橋樑根本無辦法承載M1A1嘅重量，M1A1本身亦都難以喺河流縱橫交錯、擁有大片農田嘅台灣鄉郊地方活動，對付共軍以99式為首嘅裝甲主力部隊應該都係要靠阿帕奇同眼鏡蛇直升機，但要視乎空軍有冇辦法爭取到局部制空權。M60坦克應該要做升級，但實際上就算完成升級都唔能夠期望佢可以正面對抗99式，只能夠支援步兵作戰。

有好感=/=鍾意個國家

等於有人鍾意美國, 但有人唔鍾意Trump 咁

我個問題都只係得一個
點解支那未打台灣?

點解唔打台灣
今時今日
中共台灣實力對比已經話左比你知點解
唔好咁低能啦

對習有些微好感
典型偷換概念

同冇講過野冇分別
點解唔打台灣
今時今日
中共台灣實力對比已經話左比你知點解
我用番同一句回你
一樣得

講打飛機
點夠支狗來

冇人夠膽答

佢思想假設左支那乜都一定得，
同支那想做既宣傳一樣

話最新科技無落後已經笑撚死

仲以為只有支那追上，人地唔會進步

國軍目前嘅戰略構想基本上就係盡量拖延時間等到美國援軍抵達，但如果美國宣布唔介入，除非國軍可以完全消滅共軍登陸船團、令到中共喪失所有海上運力而冇辦法登陸台灣本島嘅同時有辦法反制共軍封鎖，如果唔係其實可以即刻舉手投降就算數

支那打飛機手法已經係上面果條友表現晒出來
人地話台灣點點點
佢地就問點解台灣未反攻
講到台灣好似支那咁日日將打支那掛係口邊咁
當我問佢點解日日將打台灣掛係口邊既支那仲未打台灣
佢地又會拋出另一套
典型支那雙重標準

蚛蟈夠撚膽郁台灣咩
口交就有佢份

依個世界原來唔俾追上既
咁唔怪得之 二戰果陣英法以為德國佬一世都追唔上啦

Taiwan Is Ready to Serve as an Indo-Pacific Partner

你話呢?

到時核平台灣不是夢

世界上真係有追上呢樣野架
但你地支那會唔會發生係2回事來架WO
又偷換概念

冇啦冇啦
冇得幫支那打飛機啦
唯有過一排
再開過個POST打飛機啦
講打飛機
支那係勁既

支那乜撚都廢 你用念力催毀解放軍未

屌你老母閪 弱智仔

喂喂
係你地支那一直吹要打台灣架WO
自己做唔到
反而問人用念力催毀解放軍未?
笑死人
仲有係摧毀啊

台仔整本新護照都求鳩其google圖片算
俾佢射導彈隨時計錯數射返落台北
(之前好似係有類似嘅事)

中国制造，唔炸都冧

台灣極右幾時出現
幾任總統係軍事上都冇做過d咩
中國真係開戰
美國又唔幫既話直接等收皮

你咁樣咪唔係理性討論

反攻大陸
指日可待

強國0到1可能需要好長時間 但佢有左1既基礎去到2呢個階段可以快好多，美國會進步 但d技術到某個點突破用既時間可能係更加耐. 就好似人類用左幾萬年都無發展到d咩 但一旦突破 工業革命百幾年既成就已經大過個幾萬年. 強國的話新科技點落後都唔會落後好多. 加埋某d新科技領域強國都有世界領先既地位. 而家航母完全自主研發 ，電磁發射呢d自己都搞緊. 台灣呢d仲買緊神盾艦呢d近海防衛艦.真係玩武力 台灣一早比人打成蜜蜂竇，人地唔洗動武 齋玩經濟封鎖過多幾年台灣都要跪低妥協啦.
利申 中立.

重點係被人收皮都要打痛中共
靠刺蝟戰術阻嚇中共

問題係台灣冇secomd strike capability
所以反而會吸引中國用核彈先發制人炸你啲核武
同埋北韓係唔適合既例子
第一美國同佢好遠
第二以美國國力中一兩個核彈都頂到
第三美國有導彈防禦盾專門防小量核彈攻擊

我信美帝會協防台灣, 但除非形勢有利, 否則美國會毫不猶豫出賣台狗, 前史可鑑

反共情緒高 但又對習近平有好感係乜野玩法

哈哈 低能仔果然係低能仔
執人口水尾都唔睇清楚

岩呀，就好似北韓走上核道路有如孱仔操肌做gym,依家已經可以同好似力威大隻佬既美國拗手瓜，台灣都一樣可以

開戰唔洗經國會
仲要係誇洋同中國開戰
國會要嘈幾耐呢

無人講中共要開戰
一路都講除非台灣擁核
中共先會反枱
係咪連中文都睇唔明

真係打果時
台灣當權者敢唔敢咁做
因為打輸左 一定會被清算

台灣射出前,已經比中國射左幾多導彈過台灣

打仗幾時係變作屠殺人民架？
炸水壩有乜意思？

打唔打都會俾人清算啦

台灣最好用 同歸於盡 既方法阻止 狗共

台灣一被打, 就應該發射大量導彈 去 腥港 澳門 深圳 上海 天津 等地 一拍兩鳩散

支那有咩本錢開戰 統一台灣只係講比糞青聽既說話

你幾時聽過打仗無死過平民？
炸水霸/核電廠之類係一種威脅手段
人地諗到的，共狗點會無對策

守台灣已經係美國左右翼共識
日本搞埋安保條例後, 日本亦都會保台灣

中間既空白時間日本會填位

你估台灣人係香港人咁驚青咩
驚清算都講得出

BTW, 三峽大霸好難炸得沉
好似話當日設計時已經預左防導彈

即係話頂多可以係經貿上合作
政治上既已經玩完

大家忘記左一樣野，台澎金馬主權未定，共匪冇可能玩登陸，呢個亦係'台灣'唔建國，'民國'唔遷都嘅原因

其實好簡單
老美一句話就攬掂
係台灣建軍事基地，大陸咪唔敢打囉
不過大陸肯定強烈譴責及反對

之前都討論過啦 水霸唔易炸嫁
三峽仲要係重力霸黎
當年英國炸德國水霸
要用18架轟炸機 24噸炸藥先至打得爆

而家既導彈強調精準打擊
一般帶好少炸藥 要幾多支先打得爆

香港d解放軍都有導彈
希望佢地做反共義士射番大陸

邊個會夠膽炸水霸 老美都唔會咁諗啦 係依家講求人道ge社會 你炸完實比全世界圍住打

強國打完台灣
第一島鏈斷裂
下個就到日本㗎啦喎
點解有人可以幻想美國會唔出手

因為佢地連第一島鏈都未知

依家主動炸鳩佢咩
支那唔侵略人 鬼會射你

仲有非常時期用非常手段

攻擊方面留比美帝啦

無謂同佢地 loop 呢啲飛機文吹咗三十年
佢地係吹俾自己友聽 唔回佢就自然冇能量
自從上面一改革開放以來，個個賺到錢就自然貪生怕死
以前越韓戰窮，人民冇得食仍會同你打仗食三餐
今時今日上邊咩態度咩環境? 邊個會為台灣去做炮灰?
睇印度邊境果場石器時代大戰就一清二楚

拎印度同台灣比
印度有核武 台灣無
印度陸地接讓 台灣島仔
印度陸軍世界5名內
印度地大人口大
印度點差都好都算係大國黎

台灣軍備仲要係60-70年代產物
中共可以3-4日收台灣皮
不過中共現時唔會無啦啦打台灣
台灣唔洗武力都會慢慢被邊緣化
經濟外交都會慢慢衰落

如果支那信左你講野就真係ON9

Sorry 講下笑。其實我都質疑導彈可否深入內陸。

金馬主權一早定咗

台灣一失,日本至東南亞澳洲既海路斷開

真係災難性戰略失敗

共台戰爭。100%一定係共侵略台。
炸得你大壩即係最後擊。國際已經唔幫拖
唔炸你就一定輸。炸鳩你都仲50，50。
國際幫拖，仲唔炸大霸。唔通等死呀?

泡菜統一支那仲頭痕

泡菜仔既野心都唔小

有乜好比較，反正講乜撚都好
就係畀人打到上心口都唔會還手
緬甸炸死雲南幾多人命? 解放軍做過乜?
借場地拍戰狼? 賣廣告信中國?
真係認為打飛機可以變英雄?
屌!! Marvel都拍唔出啦
中共最叻推無辜百姓上戰場送死然後累積民氣!
去南海漁船、去南韓漁船、飛台海民航!
你以為老解飛機大炮多? 賤民人命仲多!
死10萬仲撚開心! 軍糧都慳翻!
難為呢啲五毛睇幾套康熙乾隆就民族撚上身
自己祖宗響文革大躍進點死唔撚想知
就為自己僅有虛榮心送同胞上火線

你都幾撚好野
打左咁多字 無一樣野係針對我論點黎反駁我
毒派質素只係識無目的既漫罵

證明三四日打嬴台灣黎睇下?

自己係youtube
搵china taiwan military comparison
大把有得你睇
再唔係搵台灣國防質詢既片

國防部答左2個星期
呢段仲要差唔多有10年前既質詢
10年間差距拉開幾大？
況且2個星期同3-4日我覺得分別唔大囉

兩星期同３—４日分別唔大都睇得出,證明你真係乜撚都唔識

10年前2星期 而家差距仲大啦
好啦 當比你頂到2個星期
So?咪一樣又係輸
改變唔到國軍垃圾既事實

既然中國軍事壓倒性贏台灣
但60幾年來 中國只對福建省金馬開炮
從未對台澎真正軍事攻擊？

我計過台灣可以防到大陸既防空導彈
愛國天弓大約3-4千
大陸保守估計有2千支導彈係留比台灣
仲未計大陸第一波一定用衛士火箭炮
去消耗你防空導彈
第一波導彈攻擊就已經摧毀哂你機場
導彈發射井 雷達呢d野
你經過第一輪打擊 你起飛到既戰機
就只有佳山呢d山洞機庫
人地中共用j7 j10都已經可以拎到制空權

一個星期自衛軍已經到左，兩星期美軍都到啦

美唔承認台澎係中國人領土
沖繩美日軍唔駛半日已到台海

的確冇軍隊唔會有國家

美國唔幫台灣, 日本澳洲英國應該即刻走佬

風化島

我諗出支那班雞
風化島d男人都投哂降

仲f35、導彈

洗乜半日. 成個樂山雷達站擺晌道.
F35沖繩飛台灣, 半粒鐘就到啦.

台海福建係雄3射程範圍內
遼寧號做活靶

炸中國沿海啲核電設施

洗乜擁核

聽聞樂山大佛掛星條旗
台灣東面海洋係美日潛艇活動範
隨時可在海底發射導彈

雄3係有陸上移動陸射及海上艦射

隻抽隻台狗一定無得打㗎喇，始終本多終勝，支拿狗一波唔掂就下一波，台狗抵得幾多次

射精？

係打就快! 唔好等下個禮拜!
不過好快，等Trump仔簽埋美台互訪法案就有結果

打台灣唔會用到航母既 太近啦
戰機可以full load
直飛過去唔洗擔心航程問題

炸得核設施就等比人用核武反擊

打機?定打NBA? 得一隊射?

我從來無講過中共會打台灣現時黎講
只係討論如果打 台灣會遭到咩程度打擊
我一直都講緊中共唔會無啦啦打台灣
淨係外交經濟邊緣化台灣已經可以玩死台灣
另外我數據出哂黎
你又無任何野黎駁我
走左去講其他野
點同你玩姐

如果台灣射幾支到香港海域附近
香港雞飛狗走 樓市 股市 ...必定大跌

中共敢用核武先算

屌! 真係好撚好笑!
移動棺材當流動炮台
戰機full load 飛 oneway?
有去冇回就真係唔洗擔心航程問題
記得斷微信QQ，唔係後欄起火走唔切

咁咪好啦 連登仔成日話樓太貴

你估中共好多機夠航程咩
咪又係得j10j11果啲
優勢根本唔大

高質反駁

J10j11任部作戰半徑可以包埋台灣東部
咁唔通我又講台灣咪又係得f16 幻象2000 idf
優勢根本唔大咩
中共優勢就係第一波飛彈就已經癱瘓你機場
淨番佳山基地呢類山洞機庫有戰機可以起飛
如果你又要拉埋美國幫拖黎講咁就另作別論

俾中共登陸統治慘撚過比人核武還拖

台灣無導彈？
台灣一樣會向中國發射導彈
而且台灣防空導彈係世界排第二

樓上之前講左
台灣天弓愛國夾埋大約係3千-4千支
中共保守估計有2千支短程導彈對台
仲有成萬支衛士火箭炮消耗你防空導彈
台灣雄風導彈數量夠癱瘓中國東部所有機場？
雄風主要反艦
對地既雲峰 比美國叫停產量得十幾發

如果係認真討論，坦白講有核彈就贏晒，冇得好講
正如金仔有核彈，三隊航母戰鬥群都唔敢郁手點解?
美國可以一星期內將平壤移平
但點解唔郁手? 你唔去討論美國打唔打得贏朝鮮?

上兵伐謀，其次伐交，其次伐兵，其下攻城
本身呢個topic就偽命題，就算炸三峽水壩又點?
中國真係要打，一個水壩幾個沿海核電站又算得乜?
八年抗戰都可以退守四川根本永遠唔會輸，咁又有乜好討論?

如果係要討論開戰邊個贏，倒不如討論開戰可能帶出嘅後果
對周邊國家地區影響、變動、成本效益
就正如要討論你所講嘅外交經濟策略一樣要付出代價
講咗10頁都係討論邊隻飛彈勁、邊隻飛機快、邊隻雷達強?
倒不如叫大陸主動去參加紅旗軍演

可以出去開post再討論 戰爭後果 影響等等
因為呢個post就係傾緊軍事角度黎睇
開戰後國軍炸水霸可能性

台灣軍機可以用公路降落補充彈藥同燃料
重有人地工兵可以短時間將跑道緊急修復到可以勉強升降軍機
大把軍工公司有制造依啲修復用產品

乜大陸有導彈防禦

有導彈攔截?

普通公路係唔得
但係部分台灣公路起果陣就計好數已經有能力做跑道

主要靠俄制s-300 s-400
但s300本身主力打飛機用,飛彈攔截能力有限
得s400叫做真正有飛彈攔截能力
中共此外都有堆紅旗(s300山寨版)可以用

太睇得起國民軍
班高級軍官一係賣台、一係就無料，靠刷鞋上位，一開打，班軍官第一個係前線指揮部投降，免比老解空襲就有份

無證無據未開打講呢d 你唔好話解放軍全部飛曬過去投降

唔好玩啦 子母彈係大規模轟炸
跑道大範圍損壞
我當你2000米有500米受損
500米重新修補鋪立青最快都要4-5日啦
根據台灣國防部講法捱2星期
場仗都接近屈聲啦wo

唔洗瀝青
依條片入面美軍練緊快速填子母彈造成既細洞
兩個鐘就得
真實情況下要填幾百個洞個時間就要睇有幾多人做野

台灣兵唔打得，你估解放軍又好打得咩
上次澳門救災出晒醜啦
根本兩邊都係幾十年無打過仗，大師兄話齋，在座各位都係垃圾！！

所以咪話支那跟你咁諗咪on9 lo

國防部長馮世寬：「他只能打兩個禮拜，我不止啊。」

打少陣飛機啦
攻得台，支那就要將戰線推展至關島
唔撚使航母都講得出

支那果邊已經設想埋 thaad 會設埋係沖繩到名義防日本，實際上保台灣
好似你呢班小粉紅真係影衰哂支那班知識份子

你見英文係到清緊班軍公教 就知咩事

DF21 打航母？
東風實戰過未？

上面班支那人係假設緊一點

支那未做戰略宣告而偷襲台灣，仲要確保第一輪偷襲完後台灣所有野係射爆哂
亦都即係話，只要支那做唔到呢點，上面講既所有野會fail

剩講調動軍隊，如果支那攻台，佢必然要傾盡全國軍力去打
咁大規模既軍隊調動，美日台唔可能察覺唔到
到支那擺好哂野時，人地已經ready哂